---
author: 文心玲
title: 神樂
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 05:20
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 卷十：海洋之心（一）

<br/>

天氣晴朗的下午，小翠穿著圍裙帶頭巾正努力做古玩店例行清潔．<br/><br/>　　蒼也在努力嘗試新的茶品：薰衣草奶茶加薰衣草咖啡等於薰衣草鴛鴦．<br/><br/>　　小翠斜瞥說道：『你對紫色究竟是多執著啊？』<br/><br/>　　『與你對蟲乾的喜好相同．』蒼回答．<br/><br/>　　風鈴聲叮叮作響，專心打掃的小翠並沒有擡頭，說道：<br/><br/>　　『不好意思，我們今日不營業喔．』<br/><br/>　　『蒼，好久不見．』推門進入的棄天微笑道．<br/><br/>　　蒼從一堆薰衣草香料中擡頭，正對上棄天的笑容，棄天的雪白長髮與手工訂製白西裝讓他有種說不出的違和感．<br/><br/>　　―比起天神般的溫和裝扮，還是魔化版比較適合他．蒼心中如此想道．<br/><br/>　　喝一口自調的薰衣草鴛鴦．『我記得我們幾天前剛見過，是吧？棄天棄總裁閣下．』<br/><br/>　　小翠啊了聲，說：『原來你是棄天啊！怪不得看起來這麼眼熟，請坐請坐，我去幫您泡茶．』<br/><br/>　　蒼撫額，小翠真是一隻非常融入人類社會的妖怪．<br/><br/>　　棄天自行拉了椅子坐，蒼微笑著將紫褐色飲料倒入白瓷咖啡杯，遞給棄天．『這是我親手調配的新飲品，請試喝品嚐．』<br/><br/>　　棄天喝一小口，神色自若沒有任何異樣．『味道很有新意．』<br/><br/>　　『多謝稱讚．』蒼自動當這句話是讚美，棄天的脣角小小抽搐．<br/><br/>　　正好端茶水出來的小翠用無比同情的眼光看棄天，任何飲料加上三茶匙薰衣草恐怕味道都不會太好吧，更何況還沒加糖．<br/><br/>　　『請用茶．』<br/><br/>　　『謝謝．』棄天看了小翠一眼．『你是夢之青鳥．』不是疑問而是肯定句．<br/><br/>　　小翠手裡的茶差點灑出來，棄天穩穩接住．<br/><br/>　　小翠看著蒼，又看看棄天，用眼神問道：該如何回答？<br/><br/>　　棄天微笑．『既然你是夢之青鳥，那麼對於海洋之心想必很熟悉了．』<br/><br/>　　海洋之心島是夢之青鳥族群的發源地，西方被世人盛誦的哲學家就是在夢中進入了海洋之心，也恰巧在夢裡見證了海洋之心覆滅的一刻．<br/><br/>　　『夢之島海洋之心早已沉沒，棄總裁何必舊事重提？』蒼說道．<br/><br/>　　『這就是我今天來的目的．』棄天拿出兩卷古畫軸與一張半透明描圖紙，小心翼翼地將橫幅的畫軸展開．<br/><br/>　　第一卷畫軸在蔚藍天空的盡頭是浩瀚的海洋，然而海與天的交界點是一個心臟形島嶼．<br/><br/>　　第二卷畫軸細細描繪著乘風飛翔的居民們與各式各樣不需馬拉也沒有引擎的木造車輛，還有一棟又一棟精緻美麗的建築，畫軸上人們的笑臉分外明亮．<br/><br/>　　小翠很認真地看畫卷，然後裝打呵欠別過頭用紙巾擦了擦臉．<br/><br/>　　『海洋之心沉沒時滅絕了大部分的夢之族人，少數逃出生天的族人則被詛咒，從可以自由運用元素能量乘風飛翔的夢之族人變成夢之青鳥妖，此後的海洋之心也只能在夢之青鳥編織的夢中出現了．』蒼感嘆．<br/><br/>　　『哲學家只是在夢中見到海洋之心，可是我與Ａ國的研究團隊共同研究考證出夢之島海洋之心的疑似位置，你看．』<br/><br/>　　棄天打開半透明的描圖紙，白線繪出海底地形圖，放上第一卷畫軸恰巧吻合．<br/><br/>　　『海洋的心臟島雖然沉沒，然而時至今日她依然持續緩慢的跳動，而且近日海洋之心的跳動很劇烈且頻繁．』<br/><br/>　　蒼摸下巴．『現代科學似乎稱之爲海底火山群島．』<br/><br/>　　小翠指著透明圖紙．『我家以前就在這兒．』<br/><br/>　　『開門見山說吧，研究團隊希望邀請夢之青鳥遺族，就是翠先生，一同進入海底觀測海洋之心．<br/><br/>　　而我個人非常希望能邀請到蒼先生同行，你對古物的知識可以彌補我們研究團隊過於學術的缺憾．』棄天說道．<br/><br/>　　『搭乘豪華油輪嗎？』小翠問道．<br/><br/>　　棄天答：『六星級潛水艇，潛水艇中備有各式影音與運動娛樂設備，還有三Ｄ虛擬實境電玩室可以多人連線共玩，主廚也是米其林三星主廚，船上人員包括服務生與管家都簽署保密協定絕不會透漏消息，另外潛水艇配有高科技生化武器即使遇到海盜也沒有威脅．』<br/><br/>　　『團費全免？需不需要自付保險？會有非自願性的購買行程嗎？』蒼問道．<br/><br/>　　棄天臉上掛滿黑線．『潛水艇與貴客一切支出都由異魔集團贊助，包括保險與食宿等等，如果需要的話我可以爲你們安排導遊專門介紹海底風景名勝．』<br/><br/>　　由冤大頭考古學者兼極有錢棄大總裁出錢的豪華旅遊豈有不去的道理？<br/><br/>　　於是隔日絃奇軒門口掛出牌子：店長出遊，暫停營業一個月．<br/><br/><br/><br/>　　（待續）<br/><br/><br/><br/>　　--------------------------<br/><br/>　　我認爲阿蒼與小翠就是兄弟,或者夥伴一樣的關係,沒有曖昧在的.<br/><br/><br/><br/>　　附贈ＫＵＳＯ小品：<br/><br/>　　棄總盜墓盜出一個盒子,開箱前他拿了相機準備寫開箱文,誰知道一開箱居然是顆蛋？<br/><br/>　　棄總每天孵蛋都禱告：給我個米你阿蒼吧,我想養成阿蒼想很久了!<br/><br/>　　但是天不從人願,蛋孵出來居然是一架米你古琴！？<br/><br/>　　棄總將古琴放在桌上出門買飯,結果回家時發現米你古琴不見了！？<br/><br/>　　米你古琴妖阿蒼在棄總的床上睡覺.<br/><br/>　　於是棄大叔與拇指阿蒼的故事開始了......<br/><br/><br/><br/>　　etc (開玩笑拉,不會有後續的）  
